\documentclass[a4paper]{article}


% -------------------------------------------------------------------------------------------------
% niezbedne pakiety

\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{scrextend}
\usepackage[bookmarksopen=true, unicode]{hyperref}
\usepackage{bookmark}
\usepackage{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage[all]{hypcap}
\usepackage{array}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
% usuniecie automatycznej numeracji sekcji
\makeatletter
\renewcommand\@seccntformat[1]{}
\makeatother

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
% dane do str glownej (tytulowej)
\makeatletter
\title{Raport z walidacji metody wyznaczania ORM}\let\Title\@title
\author{Biuro Zarządzania Ryzykiem}\let\Author\@author
\date{sporządzono dnia *DATE* \space o godz. *HOUR*}\let\Date\@date
\makeatother

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
% ustawienia strony
\geometry{
	a4paper,
	total={170mm, 257mm},
	left=20mm,
	top=20mm,
}

% =================================================================================================
% STRONA TYTULOWA
% =================================================================================================
\begin{document}
\begin{titlepage}
	\includegraphics[width=.6\textwidth, right]{./figures/PSE_logo.png}
	\vspace*{4cm}
	\begin{center}
		{\Huge \Title} \\[4ex]
		{\LARGE \Author}\\[4ex]
		{\large \Date}
	\end{center}
\end{titlepage}

% =================================================================================================
% SEKCJA PARAMETRY
% =================================================================================================
\section{Parametry narzędzia}
% -------------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Ścieżki do plików}
	\begin{itemize}
		\item Baza danych: \\
		*PATHDB*
		\item Rozkłady: \\
		*PATHRB*
	\end{itemize}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Parametry odcięcia użytych danych (zmiana charakterystyki rozkładów):}
	\begin{itemize}
		\item CUTOFF\_Z: *CUTOFFZ* (dane zapotrzebowania na moc w KSE)
		\item CUTOFF\_W: *CUTOFFW* (dane generacji źródeł wiatrowych)
		\item CUTOFF\_M: *CUTOFFM* (dane salda wymiany międzynarodowej)
		\item CUTOFF\_J: *CUTOFFJ* (dane generacji źródeł JWCD)
		\item CUTOFF\_N: *CUTOFFN* (dane generacji źródeł nJWCD)
\	\end{itemize}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Parametry przesunięcia - korekta wartości względem rozkładów miar odchyleń:}
	\begin{itemize}
		\item KAPPA\_Y: *KAPPAY* (rozkład miary odchylenia mocy niezbędnej do zbilansowania systemu)
		\item KAPPA\_Z: *KAPPAZ* (rozkład miary odchylenia zapotrzebowania na moc w KSE)
		\item KAPPA\_W: *KAPPAW* (rozkład miary odchylenia generacji źródeł wiatrowych)
		\item KAPPA\_M: *KAPPAM* (rozkład miary odchylenia salda wymiany międzynarodowej)
		\item KAPPA\_J: *KAPPAJ* (rozkład miary odchylenia generacji źródeł JWCD)
		\item KAPPA\_N: *KAPPAN* (rozkład miary odchylenia generacji źródeł nJWCD)
	\end{itemize}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Parametry grupowania rozkładów}
	\begin{itemize}
		\item MAX\_DISTANCE: *MAXDISTANCE* (próg dla statystyki Kołmogorowa-Smirnowa)
		\item MIN\_SIZE: *MINSIZE* (minimalna liczebność grup)
	\end{itemize}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Pozostałe parametry}
	\begin{itemize}
		\item MC\_SAMPLE: *MCSAMPLE* (wielkość próby w symulacjach Monte-Carlo)
		\item SEEDS: *SEED* (ziarno dla generatora pseudo-losowego)
	\end{itemize}

% =================================================================================================
% Walidacja 1.1 - weryfikacja danych (stabilności rozkładów)
% =================================================================================================
\pagebreak
\section{1.1 Weryfikacja danych (stabilności rozkładów)}
% -------------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Parametry walidacji }
	\begin{itemize}
		\item RANGE: *RANGE* (szerokość okna dla wyznaczania miar rozkładów)
		\item STEP\_I: *STEPI* (skok pomiędzy indeksami elementów dla których wyznaczone są statystyki dla zadanego okna)
	\end{itemize}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\subsection{Iloraz wykonania planu do zapotrzebowania na moc w KSE (Z)}
		\vspace*{0.3cm}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=.7\textwidth]{./etap_1.1/wykresy/stats_Z.png}
		\end{center}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\subsection{Odchylenie wykonania od planu dla salda wymiany międzynarodowej(M)}
		\vspace*{0.3cm}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=.7\textwidth]{./etap_1.1/wykresy/stats_M.png}
		\end{center}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\subsection{Odchylenie wykonania od planu mocy JWCD cieplnych odniesione do mocy osiągalnej(J)}
		\vspace*{0.3cm}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=.7\textwidth]{./etap_1.1/wykresy/stats_J.png}
		\end{center}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\subsection{Odchylenie wykonania od planu mocy nJWCD (poza generacją wiatrową) odniesione do mocy osiągalnej(N)}
		\vspace*{0.3cm}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=.7\textwidth]{./etap_1.1/wykresy/stats_N.png}
		\end{center}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\subsection{Odchylenie wykonania od planu generacji wiatrowej odniesione do mocy osiągalnej (W)}
		\vspace*{0.3cm}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=.7\textwidth]{./etap_1.1/wykresy/stats_W.png}
		\end{center}

% =================================================================================================
% Walidacja 1.2 - weryfikacja grupowania rozkładów
% =================================================================================================
\pagebreak
\section{1.2 Weryfikacja grupowania rozkładów}
% -------------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Parametry walidacji }
	\begin{itemize}
		\item QUANTILE\_COLOR: *QUANTILECOLOR* (rząd kwantylu na podstawie jakiego są kolorowane wykresy)
		\item STEP\_I: *STEPI* (skok pomiędzy indeksami elementów dla których wyznaczone są statystyki dla zadanego okna)
	\end{itemize}
% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\subsection{Iloraz wykonania planu do zapotrzebowania na moc w KSE (Z)}
		\begin{center}
			\vspace*{0.3cm}
				\includegraphics[width=.95\textwidth]{./etap_1.2/wykresy/Z_grupowanie_1.png} \\[2ex]
				\includegraphics[width=.95\textwidth]{./etap_1.2/wykresy/Z_grupowanie_2.png} \\[2ex]
				\includegraphics[width=.95\textwidth]{./etap_1.2/wykresy/Z_grupowanie_3.png} \\[2ex]
				\includegraphics[width=.95\textwidth]{./etap_1.2/wykresy/Z_grupowanie_4.png}
		\end{center}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\pagebreak
	\subsection{Odchylenie wykonania od planu dla salda wymiany międzynarodowej(M)}
		\begin{center}
			\vspace*{0.3cm}
				\includegraphics[width=.95\textwidth]{./etap_1.2/wykresy/M_grupowanie_1.png} \\[2ex]
				\includegraphics[width=.95\textwidth]{./etap_1.2/wykresy/M_grupowanie_2.png}
		\end{center}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\pagebreak
	\subsection{Odchylenie wykonania od planu mocy JWCD cieplnych odniesione do mocy osiągalnej(J)}
		\begin{center}
			\vspace*{0.3cm}
				\includegraphics[width=.95\textwidth]{./etap_1.2/wykresy/J_grupowanie_1.png} \\[2ex]
				\includegraphics[width=.95\textwidth]{./etap_1.2/wykresy/J_grupowanie_2.png}
		\end{center}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\pagebreak
	\subsection{Odchylenie wykonania od planu mocy nJWCD (poza generacją wiatrową) odniesione do mocy osiągalnej(N)}
		\begin{center}
			\vspace*{0.3cm}
				\includegraphics[width=.95\textwidth]{./etap_1.2/wykresy/N_grupowanie_1.png} \\[2ex]
				\includegraphics[width=.95\textwidth]{./etap_1.2/wykresy/N_grupowanie_2.png}
		\end{center}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\pagebreak
	\subsection{Odchylenie wykonania od planu generacji wiatrowej odniesione do mocy osiągalnej (W)}
		\begin{center}
			\vspace*{0.3cm}
				\includegraphics[width=.95\textwidth]{./etap_1.2/wykresy/W_grupowanie_1.png}
		\end{center}

% =================================================================================================
% Walidacja 1.3 - weryfikacja stabilności wyników estymacji rozkładów
% =================================================================================================
\pagebreak
\section{1.3 Weryfikacja stabilności wyników estymacji rozkładów}
% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\subsection{Iloraz wykonania planu do zapotrzebowania na moc w KSE (Z)}
		\begin{center}
			\vspace*{0.3cm}
			*SMZ13*
		\end{center}
% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\pagebreak
	\subsection{Odchylenie wykonania od planu dla salda wymiany międzynarodowej(M)}
		\begin{center}
			\vspace*{0.3cm}
			*SMM13*
		\end{center}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\pagebreak
	\subsection{Odchylenie wykonania od planu mocy JWCD cieplnych odniesione do mocy osiągalnej(J)}
		\begin{center}
			\vspace*{0.3cm}
			*SMJ13*
		\end{center}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\pagebreak
	\subsection{Odchylenie wykonania od planu mocy nJWCD (poza generacją wiatrową) odniesione do mocy osiągalnej(N)}
		\begin{center}
			\vspace*{0.3cm}
			*SMN13*
		\end{center}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\pagebreak
	\subsection{Odchylenie wykonania od planu generacji wiatrowej odniesione do mocy osiągalnej (W)}
		\begin{center}
			\vspace*{0.3cm}
			*SMW13*
		\end{center}


% =================================================================================================
% Walidacja 2.1 - weryfikacja niezależności rozkładów
% =================================================================================================
\pagebreak
\section{2.1 Weryfikacja niezależności rozkładów}
% -------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{center}
	\vspace*{0.3cm}
	\includegraphics[width=.95\textwidth]{./etap_2.1/cor_matrix.png} \space
\end{center}


% =================================================================================================
% Walidacja 2.2 - weryfikacja wielkości próby MC
% =================================================================================================
\pagebreak
\section{2.2 Weryfikacja wielkości próby w symulacji Monte-Carlo}
% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\subsection{Parametry walidacji}
	\begin{itemize}
		\item QUARTER: *QUARTER* (wybrany kwadrans do analizy)
		\item N: *N* (ilość powtórzeń wyznaczenia rezerwy)
		\item PROB: *PROB* (wybrany poziom prawdopodobieństwa do wyliczenia rezerwy)
		\item ALPHA: *ALPHA* (poziom istotności dla wyznaczanego przedziału ufności szacowanej rezerwy)
		\item (MC\_SAMPLE: *MCSAMPLE* (testowana ilość powtórzeń w symulacjach Monte-Carlo))
	\end{itemize}
% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\subsection{Wynik walidacji}
		Dla kwadransu *QUARTER* wykonano *N*-krotne oszacowanie rezerwy na poziomie zabezpieczenia p = *PROB*.\\
    Poniższy wykres przedstawia uzyskane wyniki.\\
		\includegraphics[width=.95\textwidth]{./etap_2.2/hist.png} \\
		Wyniki na poziomie istotności *ALPHA* mieszczą się w przedziale o szerokości: *RES22A* WM\footnote{\label{f1}Szerokość przedziału nie powinna istotnie przekraczać 100 MW}.\\
		Szerokość przedziału ufności asymptotycznego rozkł. normalnego na poziomie istotności *ALPHA* wynosi: *RES22B* WM\footref{f1}.\\


% =================================================================================================
% Walidacja 3 - weryfikacja historyczna
% =================================================================================================
\pagebreak
\section{3. Weryfikacja historyczna}
% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\subsection{Parametry walidacji}
	\begin{itemize}
		\item PROBS: *PROBS* (prawdopodobieństwa dla których wyznaczano częstości przekroczeń)
		\item FROM\_DATE: *FROMDATE* (data początkowa danych dla dokonano walidacji)
		\item PLOT\_DATES: *PLOTDATES* (zakres dat uwzględniony na wykresie)
	\end{itemize}
% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\subsection{Wartości przesunięć dla odchylenia wykonania planu do zapotrzebowania na moc w KSE (KAPPA\_Z)}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=.9\textwidth]{./etap_3/wykresy/shift_z.png}
	\end{center}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\subsection{Wartości przesunięć dla odchylenia wykonania od planu dla salda wymiany międzynarodowej (KAPPA\_M)}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=.9\textwidth]{./etap_3/wykresy/shift_m.png}
	\end{center}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\subsection{Wartości przesunięć dla odchylenia wykonania od planu mocy JWCD cieplnych odniesione do mocy osiągalnej(KAPPA\_J)}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=.9\textwidth]{./etap_3/wykresy/shift_j.png}
	\end{center}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\subsection{Wartości przesunięć dla odchylenia wykonania od planu mocy nJWCD (poza generacją wiatrową) (KAPPA\_N)}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=.9\textwidth]{./etap_3/wykresy/shift_n.png}
	\end{center}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\subsection{Wartości przesunięć dla odchylenia wykonania od planu generacji wiatrowej (KAPPA\_W)}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=.9\textwidth]{./etap_3/wykresy/shift_w.png}
	\end{center}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\subsection{Wartości przesunięć dla rozkładu łącznego rezerwy mocy (KAPPA\_Y)}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=.9\textwidth]{./etap_3/wykresy/shift_y.png}
	\end{center}
% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\subsection{Wykres przekroczeń i prawdopobieństw teoretycznych dla rezerwy mocy}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=.9\textwidth]{./etap_3/wykresy/y_plot.png}
	\end{center}
\pagebreak

% =================================================================================================
% PROTOKOL ZMIAN
% =================================================================================================
\refstepcounter{section}
\addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{\thesection}Protokół zmian}
\sectionmark{Protokół zmian}
% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\thispagestyle{empty}
	\begin{flushright}
		Konstancin-Jeziorna, dn. \space ........................
	\end{flushright}
	\includegraphics[width=.15\textwidth, left]{./figures/PSE_logo2.png}
	\begin{center}
		{\Large Protokół zmian parametrów}\\[2ex]
	\vspace*{0.5cm}
	\end{center}
	Obecne wartości parametrów:\\
	\small
	\begin{center}
		\begin{tabular}{m{3cm}|m{3cm}|m{9.5cm}}
			\hline
			\vspace*{2mm}\textbf{Nazwa zmiennej}\vspace*{2mm} & \textbf{Wartość} & \textbf{Opis}\\
			\hline
			\multicolumn{3}{l}{\textit{Parametry odcięcia danych użytych do generowania miar rozkładów (zmiana charakterystyki rozkładu):}} \\
			\hline
			CUTOFF\_Z & *CUTOFFZ* & Odcięcie dla danych zapotrzebowania na moc w KSE \\
			CUTOFF\_W & *CUTOFFW* & Odcięcie dla danych generacji źródeł wiatrowych \\
			CUTOFF\_M & *CUTOFFM* & Odcięcie dla danych salda wymiany międzynarodowej \\
			CUTOFF\_J & *CUTOFFJ* & Odcięcie dla danych generacji źródeł JWCD \\
			CUTOFF\_N & *CUTOFFN* & Odcięcie dla danych generacji źródeł nJWCD \\
			\hline
			\multicolumn{3}{l}{\textit{Parametry przesunięcia - korekta wartości względem rozkładów:}} \\
			\hline
			KAPPA\_Y & *KAPPAY* & Przesunięcie dla rozkładu miary odchylenia niezbędna do zbilansowania systemu \\
			KAPPA\_Z & *KAPPAZ* & Przesunięcie dla rozkładu miary odchylenia zapotrzebowania na moc w KSE \\
			KAPPA\_W & *KAPPAW* & Przesunięcie dla rozkładu miary odchylenia generacji źródeł wiatrowych \\
			KAPPA\_M & *KAPPAM* & Przesunięcie dla rozkładu miary odchylenia salda wymiany międzynarodowej \\
			KAPPA\_J &*KAPPAJ* & Przesunięcie dla rozkładu miary odchylenia generacji źródeł JWCD \\
			KAPPA\_N &*KAPPAN* & Przesunięcie dla rozkładu miary odchylenia generacji źródeł nJWCD \\
			\hline
			\multicolumn{3}{l}{\textit{Pozostałe:}}\\
			\hline
			MAX\_DISTANCE & *MAXDISTANCE* & Stała grupowania rozkładów - próg dla statystyki Kołmogorowa-Smirnowa \\
			MIN\_SIZE & *MINSIZE* & minimalna liczebność grup \\
			MC\_SAMPLE & *MCSAMPLE* & wielkość próby w symulacjach Monte-Carlo \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\normalsize
	\vspace*{0.3cm}
	Zmiany w parametrach:\\
	\small
	\begin{center}
		\begin{tabular}{m{3cm}|m{3cm}|m{9.5cm}}
			\hline
			\vspace*{2mm}\textbf{Nazwa zmiennej}\vspace*{2mm} & \textbf{Nowa wartość} & \textbf{Komentarz}\\
			\hline
			& & \\[2ex]
			\hline
			& & \\[2ex]
			\hline
			& & \\[2ex]
			\hline
			& & \\[2ex]
			\hline
			& & \\[2ex]
			\hline
			& & \\[2ex]
			\hline
			& & \\[2ex]
			\hline
			& & \\[2ex]
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\vspace*{2.5cm}
	\begin{flushright}
		.....................................................\\
		podpis \hspace*{2cm}
	\end{flushright}

\pagebreak

% =================================================================================================
% Appendix - wykresy stabilności rozkładów (etap 1.2)
% =================================================================================================
% -------------------------------------------------------------------------------------------------
\pagebreak
	\thispagestyle{empty}
	\includegraphics[width=.6\textwidth, right]{./figures/PSE_logo.png}
	\vspace*{5cm}
	\begin{center}
		{\Huge Dodatek A \\[2ex] Wykresy strabilności rozkładów (etap 1.2)}\\[4ex]
	\end{center}
\pagebreak
% -------------------------------------------------------------------------------------------------
\section{Dodatek A. Wykresy strabilności rozkładów (etap 1.2)}
% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\subsection{Iloraz wykonania planu do zapotrzebowania na moc w KSE (Z)}
		\begin{center}
			\vspace*{0.3cm}
			*BIGZ13*
		\end{center}
% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\pagebreak
	\subsection{Odchylenie wykonania od planu dla salda wymiany międzynarodowej(M)}
		\begin{center}
			\vspace*{0.3cm}
			*BIGM13*
		\end{center}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\pagebreak
	\subsection{Odchylenie wykonania od planu mocy JWCD cieplnych odniesione do mocy osiągalnej(J)}
		\begin{center}
			\vspace*{0.3cm}
			*BIGJ13*
		\end{center}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\pagebreak
	\subsection{Odchylenie wykonania od planu mocy nJWCD (poza generacją wiatrową) odniesione do mocy osiągalnej(N)}
		\begin{center}
			\vspace*{0.3cm}
			*BIGN13*
		\end{center}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
	\pagebreak
	\subsection{Odchylenie wykonania od planu generacji wiatrowej odniesione do mocy osiągalnej (W)}
		\begin{center}
			\vspace*{0.3cm}
			*BIGW13*
		\end{center}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------
\pagebreak
\section{Dodatek B. LOG}
% -------------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Iloraz wykonania planu do zapotrzebowania na moc w KSE (Z)}
	*LOG*
\end{document}

